耿爽指出個別國家在聯合國框架外實施單邊制裁，無異於雪上加霜、落井下石

二十國集團昨日召開特別峰會，討論武漢肺炎的應對措施。在北京，外交部支持聯合國秘書長古特雷斯呼籲，解除可能破壞各國應對疫情的制裁。

發言人耿爽不點名批評美國，指出個別國家在聯合國框架外實施單邊制裁，當前疫情正在全球擴散蔓延，國際社會積極開展抗疫合作是當務之急，如果持續施加單邊制裁，無異於雪上加霜、落井下石，嚴重影響聯合國及其他國際組織開展人道主義援助。

另外，外交部批評美國《華爾街日報》上月刊登的評論，指出中方不接受信中透出的傲慢與偏見，中方不歡迎不客觀、不公正的報道，形容《華爾街日報》欠中國人民一個道歉。

佢真係好煩

美國當初咪撚比隻藥呢啲臭閪國家，正宗解釋到咩叫人心當狗肺，仲比人反咬幾啖

支那真係無恥到極

吠定都啱，下次就制裁香港同中蟈

就係要你雪上加霜、落井下石

講緊支那自己封關

係人都知係落井下石，無人反對就得啦

嗌交部

啱啦，冇牙狗吠得最大聲
一嘢制裁落嚟我驚你阿頭第一時間交你出去祭旗

喺聯合國嘅框架下支那有冇跟規矩保障人權?
喺世貿嘅框架下支那有冇跟規矩開放市場?
喺世穢嘅框架下支那有冇跟規矩如實報告疫情?

佢講漏咗搬起石頭砸自己隻腳

緊爽哥唔好胡言亂語, 強國崛起, 全球戒嚴, 怕咩其他國家 ?

中国咁有錢咁強大

小小制裁當俾蚊咬

睇你2022冬季奧運搞唔搞到